有冇中年失業經歷分享/船到橋頭自然直既經驗？

依家20尾 做左幾年 突然好迷失
唔知將來係點

所以想聽下 中年既手足經歷
有冇d係原本都係冇咩將來但做下做下又唔同左既經驗
/
經歷過中年失業 最後都好好地既經歷

邊一個發明了返工

人地話船到橋頭自然直
我就話船到橋頭自然撞

出邊好多3x歲 唔知想做咩
有有d 30尾 40歲既手足 分享下正能量

諗緊創唔創業
不過而家間都差唔多執

香港真係好少工種
又好撚貴租
想開度假屋 係香港直頭冇機會

唔想打工
又唔知做咩好

30歲失業半年

船到橋頭自然沉

就30，做IT 但係打code唔叻上唔到去
想轉又唔知做咩好

30尾40歲既手足
分享下點捱過20尾30頭 突然思考人生既經歷

另外中年失業 最後又好好地既經歷 都好想聽

2019 2020成個香港灰撚過2003

岩岩都比人雞左

做邊行？幾歲？

重點係 唔知做咩野
自己可以做成世
唔求開心 都最少唔會討厭

Trading細公司 三張啦

做左好耐？

一年左右 支那果邊唔掂 我跟住收皮

仆直個直

唔好諗創業
依家做緊個啲都係死挨同諗住執
除非你有逆市奇招食人血饅頭個啲

其實除左政府工
冇工係冇中年危機
唔好諗咁多
盡量好天收埋落雨柴

同埋最緊要skillset keep得住

咁就快40可以點算

有無家庭

我反而覺得創業係可以鼓勵
但係要keep住一份ft/pt一邊創業開頭
有收入咁創會冇咁淆

其實做咩都係成功既人少失敗既人多
創業都唔例外
唔好因為咁唔試

經歷分享？

去轉Working holiday

老母算唔算

你個經歷係點？

吓, 冇咁好嘅事

無了期no pay 做開cs 日日send兩三份cv都無回音
懷疑自己電話係咪壞左
得asia miles 份西工有打來interview

唔講咁多 即刻駁咀

幾歲？

28歲搵緊50K 好撚大壓力， 再上會做死
我係到諗如果呢一世永遠50K夠唔夠食？
人生目標應該要幾多錢？
無車無樓無女朋友
屋企得個老母

50k都唔夠
咁香港應該死左8成人

c朗都30幾啦
佢諗住幾時掛靴
人生百態

你覺得打code唔叻上唔到去
我就認為你係因為蠢上唔到

儲錢買樓？或者陪下老母旅行

好簡單
做政府
入唔到政府都做公用
一般唔係大災難都唔會中年失業

政府係最正路
所以想聽其他經歷

我反而想問中、老年人而有小朋友既，俾你地選擇多次會唔會生小朋友？

50k個壓力係咩呢？追數?

能力問題，宜加都做到死死下
升上去叫我管多樣野
做埋呢樣
招呼埋其他team老板
管埋大陸條team
開拓埋歐洲市場....
管下請人
諗起都難做
唔識做呀.....

平時要多手準備，返工、長短線投資、副業等增加收入。

幾多歲都無問題

咁50k 講真又真係唔係好多
今時今日 你要養家 50k都要就住咁洗夠
好多連登仔28 歲得你一半人工緊係會葡萄你
但我28歲搵你6-7倍 每個月都洗緊4皮
如果搵5皮真係唔係好夠

邊有中年人玩連登

一個月搵30-35萬？
特首都係45萬月

請善用起底功能

Ching諗清楚轉咩
上年30果時有感自己上唔到去(做in house)
轉去其他公司呢個年紀又有d困難剛好有機會轉左行
但由畢業到宜家都係做開in house support宜家仲未擺脫到適應期

吹水死全家

由倉務送貨轉行做外遊領隊，而家移左民，開公司做老細

轉左咩行

屌你老母咁撚少咪講啦
我廿二歲都搵緊你5倍

咪當我吹水囉垃圾

廿到尾就中年

係20尾想聽d中年經歷
佢地行過 睇佢地點行
到我30尾先來問 就太遲啦

呢個社會唔比機會呢班人

3尾 搵緊35k 經理
但想遞信 諗住都休息一排
覺得人生唔係淨係得工作
寧願搵少d

唔洗供樓 養老婆仔女？

好多中年失業之後一家/自己一個bbq

所以依個post冇人分享就係咁解

咩國家咁勵志

做邊行？
用左幾多年上呢個位？

我都唔知返咩工適合自己
有冇巴絲夾租賣下野
一間鋪隔一半

零售寫字樓
十二年度

年輕人 你唔算大壓力
發展自己興趣成為自己事事業 真心
工作就唔好得一個揾錢來源
我37 IT狗
上唔到大位
屋企成邨人靠我
如果比人兜都頂到下
當你有其他收入 打工做足夠就可以

你指投資？

我寧願我父母冇生我出嚟

巴打分享下點由與趣轉為自己既副業?

我都想知
後生有小朋友就全力照顧佢地，
老左就希望比佢地照顧番，
但代價就係冇左自由。
相反，選擇唔生人生就會輕鬆好多，
但老年就驚冇人冇物

我都想搵份30k左右，準時放工就得
利申：2尾

中年失業之後真係咁難搵番同樣既職級同人工?

做緊公僕，60幾k人工，日日返工冇野做
彈下彈下打下機炒下股又一日

我同另一半都討厭小朋友。
但我怕人到中老年，有一刻我是後悔。
其實有Plan B，到時可以領養
我仲可以選擇個靚仔來養。
不過唔係親生仔，又無懷胎十月既感覺，始終係差啲。

不過上論壇好多人都表示後悔生育，特別係香港，付出太多精神時間。

好多人都話生小朋友係為左搵個寄託，
因為人到中年就係為左別人需要佢而黎既
滿足感而感受到自己生存既意義
但寄託又係咪真係得小朋友先做到?

老夫老妻視對方為寄托得唔得？

用不推文

我絕對同意要搵個伴
但係咪要有下一代就係個人選擇了